【突發】奇招巧攻北角區議會

北角係福建幫大本營，好多長者都係福建果邊來嘅，如果可以用番福建話同佢地溝通會唔會可以營造到親切感、加強落區效能?

唔知work唔work，拋磚等巴絲們指點
有識福建話嘅巴絲都歡迎留個名先！

識福建話🙆🏻‍♀️可以點幫手

X2

mai an ne la

順一要提：

福建話 = 閩南話 = 台語

唔完全一樣架，用字會有唔同

廣州話 同 香港話嘅分別

香港發大財，林鄭要下台！

唔一定，我講嘅係福州話，但係我聽唔明閩南話🤷🏻‍♂️🤷🏻‍♂️

推

邊區客家話為主？

沙田🤔國師住沙田

an ne siong ho

sit fon moi

不過客家話再有細分各地方言。
利申：屋企講開印尼客家話，但係唔識聽國師嘅梅懸客家話。

有好多係已經上岸嘅老人家都需要關懷嘅

其實荃灣都好多福建幫

識講，可以幫手

依家落區已經唔早，我覺得方言攻勢係一種可以快速接近長者打好關係嘅戰術，真係有得諗

只要同鄉就唔會搞你，佢地最睇重自己人

Push!

我冇嘢講

以前有跟過福建搬屋公司做
同時都係住北角
略懂幾句粗口

福建chinese?